[你們的女神] 菊梓喬13歲輟學賺錢 讀書被排擠：欺負得好厲害

《2018年度勁歌金曲頒獎典禮》「最受歡迎女歌星」由菊梓喬（Hana）奪得，今年32歲的她入行短短兩年幾就擊敗容祖兒、吳若希、泳兒等一眾前輩奪得大獎，可喜可賀！Hana今年共有6首歌入圍，當中《但願人長久》作為劇集《跳躍生命線》的插曲一出便大受歡迎，大家都被她的真情演繹和凄愴意境感動。

Hana小學時因操行不好和跟男同學打架，以致畢業後被派到大埔佛教大光中學。在中學時代她更被同學排擠和欺凌：「我嘅出身連小康都算不上，什麼也沒有，身邊的朋友會因此看不起你，加上細個讀的學校好複雜，我被人欺負得好厲害，我好驚所以寧願去工作賺錢養妹妹。」她由13歲起就姐兼母職，工作賺錢養妹妹：「妹妹比我細一年，但感覺我就像她的媽媽一樣，我責任心好重，我覺得我唔照顧佢就冇人照顧佢，我到依家都好阿媽性格。」由於年紀太小，她在社工的介紹之下去了美容院當學徒，負責為客人削指甲。自始Hana除了賺錢供妹妹讀書，就是儲錢考不同的專業資格和牌照，直至21歲左右才重返校園，報讀香港大學專業進修學院的工商管理高級文憑課程，幾經辛苦最後順利畢業：「我一跳就跳到讀Collage，但入到學校全都是英文，課本好厚，課堂上的英文我一句都聽不懂，最開頭的時候，我一星期七日除了回家睡覺，就是留在學校溫書。」

Hana曾用英文名「Haley Xc」與朋友組織搖滾樂隊「遊樂園 Pleasure Garden」，並擔任女主音。2013年，她以本名「陳曉怡」到台灣參加綜藝節目如《金牌麥克風》、《我要當歌手》等，但Hana事後一直自責表現不夠完美，甚至因為過於自責患上抑鬱症：「抑鬱得最嚴重的時候，我想死，覺得生存沒有意義」，其後曾到加拿大、英國、美國等地流浪，直至2015年底回港。2016年以創作女新人的身份出道的Hana，首支派台作品《今天的我》在各大音樂流行榜取得優異成續，其後她的原創作品《傻瓜裡的童話》及《七歲》等都為她帶來多個新人獎。2017年，Hana正式加盟星夢娛樂，先後為不少劇集唱主題曲或片尾曲，包括《不懂撒嬌的女人》的《手中沙》、《使徒行者2》片尾曲《忘記我自己》等，在YouTube上擁有極高的點擊率。同年推出首張專輯《忘記我自己》，當中《一輩子守候》是她的首支三台冠軍歌。

回想兩年多來的發展，Hana由樂壇新人成為最受歡迎女歌手，唱過一首又一首膾炙人口的劇集歌曲。在《2017年度勁歌金曲頒獎典禮》上她奪得「最佳合唱歌曲銅獎」、「勁歌金曲獎」及「最佳演繹女歌星」。去年年底面世的第二張唱片《但願人長久》包含多首最受歡迎的幾套電視劇（《棟仁的時光》、《宮心計2深宮計》、《再創世紀》、《跳躍生命線》、《兄弟》）主題曲，在上月舉行的《萬千星輝頒獎典禮2018》中，她憑着《但願人長久》獲頒「最受歡迎電視歌曲」，成績有目共睹。

報讀香港大學專業進修學院的工商管理高級文憑課程，幾經辛苦最後順利畢業：「我一跳就跳到讀Collage，但入到學校全都是英文，課本好厚，課堂上的英文我一句都聽不懂

笑貧不笑娼

呢條女真係好撚正

記者英文

成句野都好好笑咁

Hana姐

13歲做得咩工

懶音王 不了

多牙症

Textbook 同reference book都幾厚
當然唔一定要睇

小康都唔係之後去到咁多地方流浪
細個做咩pt搵錢 ptgf?

過期MK妹

次次望到佢就諗到多齒症

Higher education level仲有課本厚咩？
唔係PowerPoint slide多咩

邊有人帶本參考書返學

Hana小學時因操行不好和跟男同學打架，以致畢業後被派到大埔佛教大光中學。在中學時代她更被同學排擠和欺凌：「我嘅出身連小康都算不上，什麼也沒有，身邊的朋友會因此看不起你，加上細個讀的學校好複雜，我被人欺負得好厲害，我好驚所以寧願去工作賺錢養妹妹。」

以前邊興用家底批鬥嫁

箍牙啦

小學要惡成點先會派去大光

蓮蓬

又唔覺好懶音

係專登

同埋考全級最尾果堆

咁即係成績差啦
操行影響得幾多呀

菊姐都32歲
唱到幾多年

好冇說服力 即刻成篇文都覺得佢吹水

32。。 笑死人咩
1982年架佢
報細數嘅西女人

屌菊梓喬又咪係一擔擔 成日話自己點慘點慘都唔知想點 以為夾硬壓低把聲就好聽 我淨係覺得聽得好辛苦 有條busking片拎住個結他唔彈唔知做乜尻 個下巴整到成舊假體現形 同公司謝文欣起碼有正常歌手水平但就要等足幾年先有得出道

老泥MK妹飛上枝頭變鳳凰

College 定collage 啊

想嘔

雞容淫KAY都四張啦，最緊要有冇人聽你唱

多齒症

關我九事咩
tvb 星夢anal dinner 最受歡迎女歌手

37歲

佢呢幾年點解會無啦啦上咗位？

陪高層訓？

非打手

但係tvb要俾個獎佢
佢一個歌星仔唔到佢選擇
容祖兒又唔拎

公道啲講
屌tvb算啦
做乜要將矛頭指向佢
仲要翻人歷史去恥笑

最仆街係果班jw 打手
每個po都屌hana曲線抬舉jw

Collage

TVB樂壇一姐 英文唔得都算，點解唱歌可以由頭走音走到尾

collage?

年齡報細數

叫佢含撚咪好痛

沉晚唱live連胡定欣都音準過佢
不過一姐上左神枱就點差都冇關係

以前個個天后爭住攞，家下攞左好似恥辱咁

想同佢做愛

佢個款個樣好撚蝗 好樣衰

唔係好似
係真係 shame

甚至因為過於自責患上抑鬱症：「抑鬱得最嚴重的時候，我想死，覺得生存沒有意義」，其後曾到加拿大、英國、美國等地流浪，直至2015年底回港

可以去得依d 地方流浪，應該唔會窮得去邊
再唔係就 廣東人.jpg

係囉連登仔連去廣州惠州東莞流浪都無$

o靚妹樣幾撚正呀，做咩咁多人追擊佢？

唔喺靠做雞既話諗唔到其他理由咁快上位

太多傷心的故事，想開口已太遲

( Show Blocked User - 🐶撚狗咁撚😋 )完全封鎖

新人黎講HANA係完勝

但未去到最愛歡迎女歌手

吳弱雞都差唔多姐

做得li行 有幾多個唔係咁樣出身

幫過佢姪女補習，幾可愛

佢咁多牙 比佢含都幾爽 妹下妹下咁

香港地仲有初中輟學呢支歌仔唱

我自己唔睇TVB，亦只識呢個人唱過嘅一首歌，喺文字傳媒同電台都好少見到呢個人嘅蹤影。

自從多年前同大唱片公司傾唔埋之後，參與角逐人數同睇嘅觀眾人數都大減，TVB頒嘅獎都無代表性可言，唔係新聞

攪到個頒獎典禮得啖笑嘅係TVB，唔係班所謂歌手。如果Hana甚至任何歌手都好，無攪是非或者小動作，就唔應該針對個人。好似打工仔一樣，大家都係想做好自己份工，望有人認同。有人覺得你做嘢OK，亦有人針對你。但你唔攪人，都唔想人攪你一樣。

個人太mean，只要睇人唔順眼，總會搵到嘢挑剔，搵到嘢耻笑

好多人慨嘆香港人冷漠涼薄，慨嘆嘅人同加害者都好多，即係點？我希望唔係最可悲嘅情況，即係唔少人同時係加害者同慨嘆嘅人，咁就無得救。我估呢個機會唔低，你睇吓office入面有幾多呢啲人，話人仆街，自己又做好多仆街嘢

女版阿牛？

mk妹黎

聽到重回校園係值得讚既

37

菊花喬個名都優雅過人

見到有啲林峯既影子

正

( Show Blocked User - 🐶撚狗咁撚😋 )

想屌！

仲要佛教大光，99%都係公屋仔同學

佢唔好吹大d

咁既背景,13歲出黎做美容...
一定好黑

呢個係咪多齒戈條友

成個石原咁

原來傻瓜裡的童話係佢唱架？仲以為嗰個女仔無再出歌tim，真係入咗星夢之後啲歌同唱腔都會cheap哂

大光啲撚樣癲架喎

一睇就知唔起身既mk妹

傻瓜裡的童話太過王菲

入左星夢就太多劇集主題曲

兩個極端

完全封鎖上面條仆街

叫ok靚 but nothing special

多齒不了 恐怖

佛教大光唔係咁易入

吊你老母 的牙係咪囉黎吸血用

佢唔係擊敗啲前輩 係佢地唔同佢玩姐

邊個話佢要帶返學，好多course都有(建議要買嘅)書㗎啦，佢買咗返嚟唔識睇同要帶返學係兩回事

利申反tvb, 諗住入嚟食花生見到有on9仔入嚟撚下

讀法律系除外

佢以前係太空好似上Music Society 莊，之後就消失左。
過左一排就出左道

去大陸按摩，d女女都話自己以前做美容

唱黎唱去都係悲情歌。真係想知比首皆大歡喜佢唱會有悲慘

篇文吹水文咁
btw佢形象還好
俾心機唱好啲壓住吳若希就得啦

個西一定又黑又牛肺

永遠第一年第一個sem 都俾人呃咗要買，跟住成個sem 一頁都冇掲過。

成個故仔牛頭唔搭馬咀...
Band 3中學話人冇錢恰你 你個間band3 邊個咁撚得閒睇你唔起 入面成班都唔係讀書... 你話日日比人欺凌, 逗錢都話 仲要中三就唔讀...

但算醒 明知自己冇學歷走去讀個HD... 不過HD課程講到讀U咁... 英文教又點抵你死唔讀書

有啲prof西到第一堂話一定要買
上堂/做assignmt要用
買咗成個sem冇撚用過
唔知係咪佢有抽佣
仆街死落地獄啦去

港女要扮吓可憐博同情呀嗎

因操行不好和跟男同學打架，以致畢業後被派到大埔佛教大光中學???
統一派位會睇操行? 真係吹得就吹

係 作撚曬故仔咁 tbb劇情 撚有人信
唔講以為佢係大陸讀

擺明Mk妹啦

咩意思 13歲後冇讀書之後先進修?
13 歲做得野咩

篇野邊個幫佢寫

又society又莊 做乜撚啊

山岸逢花

直至21歲左右才重返校園，報讀香港大學專業進修學院的工商管理高級文憑課程，

想知13歲就唔讀書（中二/三學歷） 點樣入到?

學會嘅委員會
唔通講上music莊？

大光出身一定好撚打得

含肥佬圖碌巢皮老臭鳩含到攞獎

Thank you u d fd

佢係咪買參考書

好似係38

點解祖兒唔攞

有link?

菊梓喬 打跌祖兒.
吳若希 有冇攞過 女歌手奬?

G

真係幾似

咁當年又插林峯又插坤哥

我無
坤哥就衰之後自己成日用on9野seek attention

格衰人西俾人排就認啦，過氣mk妹。
係到扮慘，屌你老母間學校個個都公屋

有冇巴打試過比多齒症嘅女含
會唔會好刺激

嘩屌原來佢已經32歲
我以為佢得23-26

Diploma Yi Jin

欺負

我之後就買淘寶大陸老翻書，中英對照

mk 妹俾mk仔上一上

日日曬馬都得啦 點會俾人恰

講故台都無咁撚低質

本來唔太識呢條女
睇完成篇文就覺得佢好吹水

好想睇佢口腔係點樣

講到係社會迫害, 完全唔關自己自身事

唔知點解成身都散發大陸味

只能去長洲流浪

唔知點解我覺得依條女係大話精

我都想知

明明讀hd 個時群埋成班有錢人
仲同個有錢仔拍拖

收皮啦呢隻g
大把人身世何憐過佢靚過佢唱歌好過佢
唔係俾人屌過點會出到嚟
用個死人腦諗吓啦

咪係
讀大光即係成個大埔最撚渣滓嗰班死mk
入得去, 男嘅日日拎鐵通返學開片, 女嘅日日比mk摷同屌
根本小學已經唔讀書日撚日出街做童黨先要讀大光
小學已經係嗰類人又點會比人恰到要輟學
係乖嘅就唔會無其他好少少band 4嘅學校收啦

其實有家底先比人批鬥
睇下連登就知

中肯d講 吳弱雞唱live穩過佢
佢把聲係特別 但唔穩 成日就走音咁

支那雞

佢個樣真係唔似同人打架
佢阿媽係死左定點？

點同 雞容淫kay係十幾廿幾歲入行喎
菊姐上面有人話82年添
你話菊姐好聽到飛天 我又唔太介意佢幾多歲
但佢又唔係話唱得好好聽

女神？